其實key社4大神作入面，最令人感動嘅係唔係AIR,之後AB ?

雖然air我唔係睇得好明，不過最後果集我哭到豬頭咁
之後就AB! 呢套野係第十同最後一條完全係催淚彈嚟，睇完sad左成個星期
有冇人都係咁諗

一定係CLANNAD

air最好係因為集數得一季

CL前面好悶啵

CL >all

air >>clannad>>>>>Angel beats>>>>Canon>>>>>>>little busters>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>Charlotte

鍾意大波綾音都係咁話架喇

點解咁多人鍾意CL
佢真係最後幾集先催眠

佢就係用左十幾集黎放炸藥 到尾一次過爆

講gal Little busters屌打clannad啦
Clannad節奏捉得太差

ab啦比人低估得好緊要

咦樓主講4神作係講邊4套

CL >>>all
好少有動畫講曬學生時代到婚後時代
再去到生兒育女 父子父女間既矛盾

咪就係
巴打你覺得排第幾

一

好波

班年青人嘅遺憾同對世界嘅不滿，呢點好好睇

cl air 冬天果套同 an

雪之少女都好感動
好嗎？

計ab呢個野仔都唔計親生仔lb

其實好似係對應4個季節嘅作品air one kanon clannad

Kanon 好撚sad喎 由頭sad到尾

狐狸仲女主角過女主角

Kanon 真琴線玩到喊左幾次

係咁抹眼淚

冬天玩特別有feel

Charlotte

剩係cl有哭左
最尾幾集真係唔講得笑
因為呢幾集值得睇前面咁長既鋪墊

咪玩啦巴打

唔係
此鋪已完

四大神作係clas cal air kanon

cl
你要分開as同cl嘅話，我怕cl只係佳作而唔係神作

angel beat真心麻麻

AB何得何能入到KEY四大呀

咪玩啦ab

lb呀

點解唔得
12集做到咁多野我覺得已經好勁

咪就係格硬塞得太多嘢搞到成件事好柒

clannad毒撚到底有咩感動位

最傷心係AIR
最感動係Clannad

真心想知
點解咁講

前中段太多無謂情節拖時間
應該係故事重點可以放大嚟做嘅釋懷結果得番3集搞掂

前中期係慢慢咁講緊對主線
GDM個主唱>糾正翻戰線對個世界誤解
棒球同學生會會長> 比主角明白

其實真係幾好睇

出埋隻game有機會kum 埋其他
雖然應該唔會出到

太耐之前冇乜印象，故事有冇解釋過點解班人會誤會左個世界同天使？

漫畫有講過下，主要係班人太智障同所以誤會
基本上個設定上好多野因為誤會而起

春之clannad
夏之air
冬之kanon

Clannad呢套野拎10幾集埋炸藥 最後咪屌你老母個個炸到重傷 你老咪仲播埋首ed想觀眾睇完自殺咩

記憶中當年完全睇唔明點解2邊要戰鬥，所以先會覺得前中段好on9

Ab最失敗係無啦啦走去賣歌

翻睇左兩次 頭8集完全唔知做乜要開戰

樓主無睇過Clannad？
CLANNAD第一季係悶既，不過中間個集一樣好傷心。
第二季集集作畫都好靚，有笑有淚，第唔知幾17-18集係神作之中神作。
結局我都覺得唔錯。
AB都好感人，第一次睇唔知套野係感人番，前面都係好悶，仲有個作者好似想搞下笑但都係Get唔到笑點⋯⋯最後個集真心唔錯，將前面的友情同愛情鋪排放晒去最後一集，由畢業喊到ENDING，個ENDING刺中大家傷心位。

其實charlotte 中間都唔錯⋯⋯男豬黑化食蛋包飯個幕，但後面真係⋯⋯

Clannad > all
all係全部動畫不限於key社

唯一一套我睇左3次每次都喊得勁過上一次既感人神作.
我諗有家庭問題既人會同我一樣特別有感觸同共鳴.

Clannad 係人生既動畫...
你可以話佢前面散修修悶
但係呢個就係朋也既人生
可以話佢結尾轉折得太快好突兀
但係呢個就係作者同我地都不忍心汐一家落得一個bad ending既原因
而且每一部分都傳達到一d正面思想比觀眾.
如果你既著眼點一定要係度挑骨頭
我只可以同你講你好不幸
不懂欣賞呢一套無可超越既作品

RW...

有睇阿
不過我睇得一套需要一季去鋪排(悶唔悶就見人見智，至少我覺得悶), 而去做到最後十定十幾集一個大嘅催淚彈，單係呢點我覺得其他作品好過佢啦，不過，佢最後十集的確>其他作品，呢點我承認
同埋對比其他作品
佢嘅轉折位，感動位都貼地過其他好多

因為佢除左最後一集之外同派星條女之外 sf原素可以話零，而其他作品係係特定嘅世界觀先做到感動位

不要再說了

不過都好過ch唔知咩
ab唱歌至少連去兩位女角度
而ch就

渚個家庭講左成季你睇唔到？
剩係一句子女既夢想就係我們父母的夢想都屌打哂你其他作品啦
鋪左一季渚家庭同朋也家庭既對比
第二季先黎一個轉折講返朋也父親既付出
帶出既思想你全部睇唔到？
每套催淚作品就剩係識揾感動位睇既你
唔該唔好侮辱clannad

ab係4大最差

ch最失敗係太多伏線收唔返,太多無謂劇情,
收尾太趕。
我唔知佢作者點寫個劇本,總之最後出來眼高手低,根本就係垃圾

點解咁少人討論LB
點睇lb都有機會入到前4-5

呢套我唔方便講
睇完頭幾集之後我冇心機追
所以我都冇比較佢

慘，無rewrite

都冇動畫化

Agger 而且每個時候睇真係有唔同既feel
越大個人 會睇得越入心入肺

最有意義既係CLANNAD，家陣肉番橫行，作畫崩壞，集數得12集既垃圾番無得比。

聽講作者個時有情緒病，無耐仲心臟病換埋心。

佢啲日常劇絕對唔係因為情緒病而搞到咁爛囉

CLAS首op 聽一次喊一次

明明動畫化得最好果套黎

最被低估key作品

CLANNAD一講到父子/父女情我一定投降,其他唔知點解對我冇咩殺傷力

完全接受唔到ending

以前好毒 睇CL前期覺得悶
一見朋也喊果度就

作為遊戲嚟講其實LB係遊戲性最高嗰隻
逐步逐步解謎之餘 中間Keep住有小遊戲唔會悶親你 入到主線一直爆到尾
動畫第一季麻麻地 但係Refrain還原得還好
Clannad隻game未入after story悶到瞓著幾次 當然入主線後就屈機啦
Air遊戲性普普通通 故事就雖然係有少少格硬谷眼淚不過真係刻骨銘心嘅

其實覺得Key社最好嘅game係Rewrite

RW唔玩moon同terra....

AB一定無排到咁前
我細過睇都唔知點解會喊左
但大過將所有key社重睇一次就發現AB真係太急
釋懷呢部分飛鬼哂
即使最後奏要走果度其實都相當突兀 都會感動到我 但真係比其他作品比下去

Air 動畫有不足 就係太短 解唔清楚啲劇情 要意會比較多
但動畫感染力相當唔錯
神奈嘅故事同觀玲同樣令人胃痛
論感動clannad 唔會比上
惟一遜色只係觀眾會喊到七彩但都未必了解成件事

其實clannad 風子線我已經喊到傻左 只係後面幾條線就真係平淡左啲 但第一季唔係成季都悶囉

little busters 我覺得已經盡哂力 係咁既世界觀之下 改做逐個朋友end算係咁
refrain真係高質 可惜唔係個個都捱到會refrain
但個人意見LB一定好過AB

初入宅睇ab會覺得好好睇
睇多左動畫返去睇就覺得收得好急

lb,air,kanon睇晒都係覺得麻麻

clannad用左2季舖排前面可能會有人覺得悶左d
咁多套覺得佢最好睇

rewrite動畫就唔識欣賞

だんご だんご だんご だんご だんごだいかぞく

Charlotte先係，AB!賣歌賣得黎其實唔差
捧紅左LiSA之餘，My soul your beat同一番之寶物都係經典

得罪講句clannad舖咁多時間後半爆發力強係應該
但係點解要用d冇意義日常去舖，又唔用多d時間解釋下光玉設定，我就好有保留

CL係Key社顛峰，其它真係無得比

雖然個個都淨係識麻枝，但係麻枝一條友淨係寫到AB!同Charlotte之流既作品，同CL合眾人之力差好遠

Clannad有第一季既舖排先話突登到第二季既感動
第一季係舖排下朋也同渚一齊d經歷
第二季渚死先造出到朋也既傷心
同埋我之後都有用過game
覺得要出返咁多條線既故事 又要最後去返主線
都算係做得幾好
其實我覺得第一季都有d線幾感人 但被人忽略
E.g. 琴美線 兩個學者父母知道飛機就黎墜落
唔係用保險箱裝住重要既論文 而係第一時間將個女既禮物裝入去 奇蹟地經世界各地唔同人既手 去返個女到
E.g. 籃球隊比賽 最後一球

game改你唔出埋其他女角啲線嘅想比班廚寄刀片咩
佢地當然知道一條線易做啦

Clannad除左風子線外，其他都唔悶囉

Rewrite係最好我認同
不過我覺得rewrite行既方向同key一向好唔同
所以盡量都唔直接比較
Clannad好多無謂線真係勁難推
笑位唔好笑日常悶
LB處理日常真係成熟好多
仲要爆機可以推返各女主真ending
唯一最想屌係鈴線比人食撚左
路人女主角

動畫個感覺係無啦啦幫你大團圓結局而冇玩game唔會明
Key社故事就係賣隱藏真相同感動
斬左一半真係差好多

Key社冇可能做一條線
因為每條線都影響到後面劇情

有咩接受唔到 動畫可能會既
遊戲其實由角色線就開始鋪主角既變化
唔會話好突然架喎

痴線
ab都可以翻睇到兩次

LB=Air > Clannad > Kanon
得罪講句，ab點入四大呀

Cl>ab>all
話ab唔係神作個啲肯定係扮緊老屎忽

cl你根本唔應該用鋪陳既角度黎睇

你唔睇埋as點撚知cl響度鋪緊?根本馬後砲多撚餘

當年我未接觸隻game，亦冇留意佢係key出既，當佢日常番咁睇，仆佢個街第二季一開波已經爆撚死左我，如果單純當一套作品黎睇，cl係一d都唔差，佢幾個主題故事都有好既結構同節奏，淨係睇cl亦唔會悶，佢個結尾亦都好正路咁朋也同渚最終認定對方，情定終身，係一個完整既校園故事黎

而且冇cl，clas根本唔會係神作

當然cl神作就一定啦
但係日常方面真係比其他差幾皮
至少睇rewrite又好air又好
佢地日常冇咁長

ab佳作

AB我淨係覺得火車救人嗰度好睇
開頭唱自己歌嗰度拖太長好煩
同個蘿莉表白嗰度明明啲對白好感人
但係就好普通咁帶過
睇唔透